大陸仲係以為香港地位係佢哋比 好似當正97年前香港人冇任何建樹咁

大陸仲係以為香港地位係佢哋比
好似當正97年前香港人冇任何建樹咁

路透社今日報道，國家主席習近平下周到澳門出席慶回歸及政府就職典禮時，將公布支持澳門金融發展政策，包括建立以人民幣計價的交易所。報道又引述內地官員指，以往中央習慣把金融業優惠政策都給予香港，但現時需要分散予澳門。

路透引述十多名官員及企業高管透露，相關政策將包括至少3項，目的是希望將向來倚賴賭業的澳門，發展成金融中心，包括建立由人民幣計價的澳門證券交易所，加速推動正在進行中的人民幣結算中心爲澳門劃設鄰近的中國土地以供開發。

報道引述消息人士稱，兩名協助成立上海證券交易所的官員，將會赴澳門協助成立人民幣計價的證券交易所；北京已指示國有銀行及企業，協助澳門的基建發展以及幫助澳門金融多元化，希望澳門集中開發旅遊業以及金融業等。

有內地官員及銀行家受訪指出，在澳門推動成立交易所等措施，是有計劃地避免香港局勢不穩，會影響內地商界，但無意以澳門取代香港地位。

報道稱，習近平今次出席澳門慶回歸20周年活動，是中央對澳門實施「一國兩制」的肯定。

就係人民幣信唔過先會嚟香港
到底共產黨及自大同幾無知

淨係輕軌都搞咗十幾年

玩到咁大 幾十年後都未必得

當權旣要絕對控制，要極左

去啦去啦，唔好黎搞亂香港

連送中啲鬼頭都講可能搬地區總部去台灣新加坡,澳門直頭有廿三條

係佢地腦內，1997年先開始有香港之前係漁港

當張國榮劉德華係1997年後既明星？

有23條，好大可能仲會送中